\section{Conditions aux limites}
Lorsque le régime permanent est atteint.

\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c}
    & & & \\
    r = 0 & & & r = $R_{\max}$ \\
    & & & \\
    T (r=0) = constante  & & &  T (r=$R_{\max}$) = T\textsubscript{1}\\
    & & & \\
    $ \frac{\partial T}{\partial r}(r = 0) = 0 $ & &
    & $  \frac{\partial T}{\partial r} (r = R_{\max}) =
    \frac{-h}{k} \cdot (T_1 - T_{\infty})$
  \end{tabular}
\end{center}

\section{Conditions initales}

\begin{center}
  t = 0 \\
  T (r = R) = T (r=0) =T\textsubscript{i}\\
  $ \frac{\partial T}{\partial r}(r = 0) = 0 $
\end{center}

\section{Choix de méthode numérique}

Les méthodes afin de résoudre les profils de température 
sont la méthode explicite et la méthode implicite. 
La solution implicite nécessite un calcul matriciel, 
chaque moment suivant celui à l'étude. 
Le calcul matriciel ressemble à l'expression suivante:

\[
\begin{bmatrix}
  1+ \frac{4 \cdot  \Delta Fo}{{(\Delta r)}^2}
  & \cdots & 0  & \cdots & 0\\
  \vdots & \ddots & & & \vdots \\
  0  &   &  1 + \frac{2 \cdot  \Delta Fo}{{(\Delta r)}^2}
  & & 0 \\
  \vdots  &   & &\ddots & \vdots \\
  0 &  \cdots &0  & \cdots & 1+ \frac{8\cdots}{\rho \cdots}
  + \frac{8\cdots}{{(\Delta r)}^2 \cdots}
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
  T^{p+1}_1   \\  \vdots  \\ T^{p+1}_{i} \\ \vdots \\
  T^{p+1}_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
  T^{p+1}_n 
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
  T^p_1   \\  \vdots  \\ T^p_{i} \\ \vdots \\
  T^p_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
  T^p_n 
\end{bmatrix}
\]

Or, une fois le calcul terminé, il n'est pas nécessaire de vérifier
un critère de convergence.
Mais, afin de comparer, nous avons fait les deux méthodes.
La méthode explicite utilise la série de Taylor
pour approximer la solution au problème. Pour que la solution soit valide,
il faut que les termes devant $T_i^p$ convergent.
Les termes explicités dans la section suivante:

\begin{center}
  $terme\,1: 1 - \frac{2 \cdot  \Delta Fo}{{(\Delta r)}^2} < 0
  \qquad 
  terme\,2:   1 - \frac{4 \cdot  \Delta Fo}{{(\Delta r)}^2}<0 $
  $\newline \newline $
  $ terme\,3: 1 - \frac{8\cdot R_{\max} \cdot h \cdot \Delta Fo}
  {\rho \cdot C_p\cdot \Delta r[4\cdot R_{\max}
  - \Delta r ]}
  - \frac{8\cdot R_{\max} \cdot  \Delta Fo}
  {{(\Delta r)}^2 \cdot [4\cdot R_{\max} - \Delta r ]} < 0 $
\end{center}

\section[Modèle mathématique adimensionnel implicite et explicite]
{Modèle mathématique adimensionnel \\ implicite et explicite}

\subsection{Résolution explicite à 1<i<n et 0<r<R}

Rappel du bilan

\[ \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{1}{r^*} \cdot
                                     \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(r^*)}
                                     + \frac{d^2 \mathlarger{\tau}}
                                            {d{(r^*)}^2} \]

\[\tau'(Fo) = \frac{1}{r^*} \cdot \tau'(r^*) + \tau''(r^*) \]

Série de Taylor
\[ f''(r) = \frac{f(r+ \Delta r)-2f(r)+f(r- \Delta r)}{{(\Delta r)}^2} \]
\[ f'(r) = \frac{f(r+ \Delta r)-f(r)}{2 \cdot \Delta r} \]

Donc, on isole $\tau_i^{p+1}$

\[ \frac{\tau_i^{p+1}-\tau_i^p}{\Delta Fo} = \frac{1}{r^*} \cdot
                                             \frac{\tau^p_{i+1}-\tau^p_{i-1}}
                                                 {2 \cdot  \Delta r^*}
                                          + \frac{\tau_{i+1}^p - 2 \tau_i^p +
                                                                  \tau_{i-1}^p}
                                                 {{(\Delta r^*)}^2} \]

\[ \tau_i^{p+1} =  \Delta Fo \cdot \Bigg( \frac{\tau^p_{i+1}-\tau^p_{i-1}}
                                         {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} 
                                         + \frac{\tau_{i+1}^p - 2 \tau_i^p +
                                         \tau_{i-1}^p}{{(\Delta r^*)}^2}
                                                          \Bigg) + \tau_i^p \]

\[ \tau_i^{p+1} = \Bigg[ \frac{\Delta Fo}
                              {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} \Bigg]
                          \tau^p_{i+1}
                  - \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
                         \Bigg] \tau^p_{i-1}
                  + \Bigg[\frac{ \Delta Fo}{\Delta{(r^*)}^2}\Bigg]
                    \tau_{i+1}^p \]
\[                - \Bigg[\frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Bigg]
                    \tau_i^p
                  + \Bigg[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Bigg]
                    \tau_{i-1}^p \]

\[ \tau_i^{p+1} = \Big[\frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
                  + \frac{\Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Big] \tau_{i+1}^p
                  + \Big[ 1 - \frac{2\cdot \Delta Fo}
                                   {{(\Delta r^*)}^2} \Big] \tau_i^P \]
\[                + \Big[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}
                  - \frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}\Big]
                     \tau^P_{i-1} \]


\[ \tau_i^{p+1} = \Big[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} 
                  - \frac{\Delta Fo}
                     {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} \Big] \tau^P_{i-1}
                  + \Big[ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}
                     {{(\Delta r^*)}^2} \Big] \tau_i^P \]
\[                + \Big[\frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
                  + \frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Big] \tau_{i+1}^p \]
